<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Talk To The Duck</title><link>/it/</link><description>Recent content on Talk To The Duck</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>Copyright © 2021-{year} Talk To The Duck. All Rights Reserved.</copyright><lastBuildDate>Wed, 12 Oct 2022 21:40:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="/it/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Cos’è la formattazione del codice e perché è importante?</title><link>/it/posts/cosa-e-la-formattazione-del-codice-e-perch%C3%A9-e-importante/</link><pubDate>Wed, 12 Oct 2022 21:40:00 +0200</pubDate><guid>/it/posts/cosa-e-la-formattazione-del-codice-e-perch%C3%A9-e-importante/</guid><description>&lt;p>Può uno strumento di formattazione automatica aumentare la produttività?&lt;/p>
&lt;p>La risposta è sì.&lt;/p>
&lt;p>Nel libro “The Pragmatic Programmer” si parla di entropia del codice. L’entropia è una grandezza fisica legata al disordine molecolare. Questa è forse l&amp;rsquo;unica grandezza fisica che possiamo ritrovare nel software. Più è grande il disordine, più è elevata l&amp;rsquo;entropia. Più il vostro software è entropico, più fatica farete a lavorarci giorno dopo giorno.&lt;/p>
&lt;p>Per spiegare perché, vi farò un esempio.&lt;/p></description></item><item><title>About</title><link>/it/about/</link><pubDate>Thu, 13 Jan 2022 19:52:06 +0100</pubDate><guid>/it/about/</guid><description>Vi è mai capitato di bloccarvi mentre scrivete un pezzo di codice particolarmente complicato e di capire cosa non andava nel momento esatto in cui chiedevate aiuto ad un collega?
Spiegate il vostro codice ad un’anatra (se è di gomma, resterà sempre a portata di mano sulla vostra scrivania) e le vostre idee si chariranno velocemente.
Può sembrare strano ma se invece di leggere il codice a ripetizione, lo raccontate a qualcuno, il vostro cervello spesso svela il mistero.</description></item><item><title/><link>/it/contact/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/it/contact/</guid><description>render = never
+++ title = &amp;ldquo;Contattaci&amp;rdquo; layout = &amp;ldquo;contact&amp;rdquo; [menu.footer] parent = &amp;ldquo;support&amp;rdquo; weight = 6 pre = &amp;lsquo;&amp;rsquo; +++</description></item><item><title>Fuori linea</title><link>/it/offline/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>/it/offline/</guid><description/></item></channel></rss>