<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Articles on Talk To The Duck</title><link>/fr/posts/</link><description>Recent content in Articles on Talk To The Duck</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>Copyright © 2021-{year} Talk To The Duck. All Rights Reserved.</copyright><lastBuildDate>Tue, 04 Jan 2022 18:19:16 +0100</lastBuildDate><atom:link href="/fr/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Introduction aux APIs</title><link>/fr/posts/c-est-quoi-une-api/</link><pubDate>Sun, 21 Jan 2024 11:47:03 +0100</pubDate><guid>/fr/posts/c-est-quoi-une-api/</guid><description>&lt;p>Ceci est le premier article sur les API génériques, les API HTTP et l&amp;rsquo;Open API.&lt;/p>
&lt;p>Je vais commencer par établir une base commune sur ce qu&amp;rsquo;est une API générique et pourquoi une API est importante.
Dans un premier temps comme une API est un artefact complexe, je vais montrer ses caractéristiques principales.&lt;/p>
&lt;p>Par la suite, je vais me concentrer sur les API basées spécifiquement sur HTTP et comment les représenter, puis j&amp;rsquo;expliquerai pourquoi, au lieu de créer votre propre méthode de documentation pour une API, vous devriez utiliser une méthode standard pour représenter les API HTTP, appelée Open API.&lt;/p></description></item><item><title>Qu'est-ce que la mise en page du code et pourquoi est-ce important</title><link>/fr/posts/qu-est-ce-que-la-mise-en-page-du-code-et-pourquoi-est-ce-important/</link><pubDate>Mon, 16 Jan 2023 21:19:04 +0100</pubDate><guid>/fr/posts/qu-est-ce-que-la-mise-en-page-du-code-et-pourquoi-est-ce-important/</guid><description>Un outil de mise en forme automatique peut-il augmenter la productivité ?
La réponse est oui.
Le livre &amp;ldquo;The Pragmatic Programmer&amp;rdquo; parle de l&amp;rsquo;entropie du code. L&amp;rsquo;entropie est une grandeur physique liée au désordre moléculaire. C&amp;rsquo;est peut-être la seule grandeur physique que l&amp;rsquo;on puisse trouver dans un logiciel. Plus le désordre est important, plus l&amp;rsquo;entropie est élevée. Plus votre logiciel est entropique, plus - jour après jour - il sera difficile de travailler avec.</description></item><item><title>Comment faire évoluer une API pour la rendre plus robuste et maintenable - Presentation</title><link>/fr/posts/comment-faire-evoluer-application-presentation/</link><pubDate>Sun, 15 Jan 2023 21:13:37 +0100</pubDate><guid>/fr/posts/comment-faire-evoluer-application-presentation/</guid><description/></item><item><title>Comment faire évoluer une application pour la rendre plus robuste et maintenable - Mise en place de tests</title><link>/fr/posts/comment-faire-evoluer-une-application-pour-la-rendre-plus-robuste-et-maintenable-mise-en-place-de-tests/</link><pubDate>Sun, 15 Jan 2023 21:09:08 +0100</pubDate><guid>/fr/posts/comment-faire-evoluer-une-application-pour-la-rendre-plus-robuste-et-maintenable-mise-en-place-de-tests/</guid><description/></item></channel></rss>