<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Articoli on Talk To The Duck</title><link>/it/posts/</link><description>Recent content in Articoli on Talk To The Duck</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><copyright>Copyright © 2021-{year} Talk To The Duck. All Rights Reserved.</copyright><lastBuildDate>Sun, 08 May 2022 19:02:52 +0200</lastBuildDate><atom:link href="/it/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Introduzione alle API</title><link>/it/posts/cosa-e-una-api/</link><pubDate>Wed, 01 Nov 2023 18:48:34 +0100</pubDate><guid>/it/posts/cosa-e-una-api/</guid><description>&lt;p>Questo è il primo articolo sulle API in genere e più specificatamente sulle API HTTP e lo standard Open API.&lt;/p>
&lt;p>Inizierò creando una base comune su cosa sia un&amp;rsquo;API generica e perché sia importante. Poiché un&amp;rsquo;API è un artefatto complesso, è importante mostrare le sue caratteristiche più importanti.&lt;/p>
&lt;p>Successivamente, mi concentrerò sulle API HTTP e su come rappresentarle poi spiegherò perché anziché creare il proprio modo di documentare un&amp;rsquo;API, conviene utilizzare un modo standard per rappresentare le API HTTP. In questo articolo tratto Open API.&lt;/p></description></item><item><title>Cos’è la formattazione del codice e perché è importante?</title><link>/it/posts/cosa-e-la-formattazione-del-codice-e-perche-e-importante/</link><pubDate>Mon, 16 Jan 2023 21:19:04 +0100</pubDate><guid>/it/posts/cosa-e-la-formattazione-del-codice-e-perche-e-importante/</guid><description>&lt;p>Può uno strumento di formattazione automatica aumentare la produttività?&lt;/p>
&lt;p>La risposta è sì.&lt;/p>
&lt;p>Nel libro “The Pragmatic Programmer” si parla di entropia del codice. L’entropia è una grandezza fisica legata al disordine molecolare. Questa è forse l&amp;rsquo;unica grandezza fisica che possiamo ritrovare nel software. Più è grande il disordine, più è elevata l&amp;rsquo;entropia. Più il vostro software è entropico, più fatica farete a lavorarci giorno dopo giorno.&lt;/p>
&lt;p>Per spiegare perché, vi farò un esempio.&lt;/p></description></item></channel></rss>